吊你Starbucks 部冰機真係十年都唔洗

食物安全中心在銅鑼灣名店坊1樓Starbucks，驗出店內自製食用冰塊含大腸菌群，數量超出《食品微生物含量指引》，該店已按指示停售含有冰塊的凍飲。Starbucks發言人表示十分重視衛生及清潔，並對此有嚴格標準，又稱分店員工一直有接受高衛生標準的專業訓練，包括對冰塊的處理，並指公司正與食環署合作及跟進事件。

食安中心透過恆常的食物監察計劃，從該Starbucks抽取涉事冰塊樣本，檢測結果發現，樣本的大腸菌群含量為每100毫升1200個菌落形成單位。調查結果顯示該店自製冷粒只供店內自用。涉事Starbucks分店已停售含有冰塊的凍飲，並按食安中心要求徹底清潔和消毒，中心會繼續跟進事件。

根據《食品微生物含量指引》，零售點散裝食用冰的大腸菌群含量準則，為每100毫升樣本少於100個菌落形成單位。食安中心指大腸菌群含量超出指引準則，表示在製冰期間或處理冰塊時衛生欠佳或有人不注重衛生，但並不表示會引起食物中毒。

大菌食細菌呀 你真係唔識食 健康食品不嬲都咁貴

利申 今日先飲左杯乜鳩星樂冰

簡唔中先洗下，特別D忙舖鬼得閒
利申：做過

Starbucks 都咁，唔通出街大熱天時要飲熱野😭

比幾十蚊食💩
無得頂

我仲成日食冰，molamola

成日覺得hea洗不如唔好洗

之前做買一送一真係有柯(通便功能）

部冰機真係唔會成日洗，咁大部機成日洗，鬼得閒咩～
個間分店肯洗一日洗到兩次個冰櫃就已經好好啦～

員工？

係啊～不過我做個間都算乾淨

其實好似一個星期要洗兩次 咁都出事

想問下冰機d水係生水定煮過？

邊區做緊呀partner

Filter水來的

咁去你果間👌

同埋咩食物最多人叫，最好食？

TST~我係pt，你呢？

我之前上環
佢d 水好勁 洗碗洗地洗乜都係用佢

我自己幾鍾意食佢d蛋糕同muffin ，d pie都唔錯

咁會唔會係filter出事？

而家係大腸菌 即係屎
有去屙完屎 無洗手去搞d 冰
Filter 正常唔會touch 到

食屎仔

一日一杯咁濟

Frappuccino

污漕過廁板

好多餐廳都唔洗
洗一洗幾個鐘無冰用

唔識買部大機整完放冰格？

之前做個間 幾個星期先洗一次
不過從來唔用手掂啲冰

我以前做過兩間分店一星期洗兩次
而且經理好嚴 所以洗得好乾淨
最後好似係要再用食用消毒水淋一次添
仲以為間間都係

依間個經理大檸樂喇
正常好似一星期一逆的

佢死到先算，人地有後台撐

Partner

咪又係美心西餅

吊乜撚野呀 識唔識打字呀屌你老母笑閪

咁多頁都冇人屌